# Расчет рейтинга участника

Качеством стратегии на одном инструменте является метрика качества стратегии, являющаяся функцией от количества сделок, отношение числа прибыльных сделок к общему числу сделок, средней прибыли/убытку за сделку, а также общей прибыли стратегии за тестируемый период времени.

Качество стратегии на полном наборе инструментов рассчитывается как среднее двух величин: среднего результата по всем инструментам и среднего результата на трех лучших инструментах.

Данные формулы используются для расчета качества стратегии на тестовых и контрольных данных. Для перевода стратегии в онлайн-режим необходимо, чтобы ее качество на контрольных и тестовых данных одновременно было больше порогового значения - единицы. Для онлайн данных выбирается конкретный инструмент, поэтому в роли качества стратегии выступает качество стратегии на этом инструменте, а в роли призовых очков для составления рейтинга участников соревнования и выбора победителей  выступают баллы за прибыль - поле "результат" в таблице \(для расчета баллов результата учитываются процент прибыли, ее стандартное отклонение, а также просадки стратегии\), результат - это баллы прибыли, принесенные стратегией на выбранном инструменте с момента начала онлайн-тестирования.

# Порядок определения победителей и призеров

В качестве призовых очков \(баллов рейтинга\) каждого участника выступает сумма онлайн-результатов, которые обеспечили стратегии участника, запущенные в онлайн-тестирование на момент окончания соревнования. При этом на призы могут претендовать только участники, онлайн-результат которых в рейтинге имеет положительное значение. Окончательный выбор победителей будет осуществлён после окончания соревнования и будет основан на результатах онлайн рейтинга и внутренних метриках качества стратегий, используемых в компании.

Призовой фонд Соревнования составляет 500 000 рублей. Призовой фонд распределяется следующим образом: первое место в рейтинге участников на момент окончания Соревнования получает 200 000 рублей, 2 место – 140 000 рублей,  3 место – 80 000 рублей, 4 место – 50 тысяч рублей, 5 место – 30 000 рублей.

Все награждаемые участники являются призерами соревнования и претендуют на собеседование в департамент квантитативного трейдинга дирекции инвестиционно-банковского бизнеса компании БКС.

Таким образом, перед участниками стоит задача написать качественную стратегию и грамотно распорядиться слотами для онлайн тестирования.

